直呼「台灣總統」 蔡英文登紐西蘭媒體 外交部氣炸：「嚴正交涉」

為了感謝紐西蘭總理阿爾登（Jacinda Ardern）日前公開表態支持台灣參與世界衛生組織（WHO），總統蔡英文昨日在推特po文表示感謝，這則推文在今（30日）登上紐西蘭媒體Newshub，除了稱讚台灣在防疫工作的成績亮眼，還多次以「台灣總統（Taiwan President）」稱呼蔡英文。此舉讓中國外交部發言人趙立堅急忙跳腳、表達強烈不滿，宣稱中國已對紐西蘭進行「嚴正交涉」。

有本事就出兵 冇本事就收嗲啦

氣炸師

想問之前會稱呼做咩？

真心一問
唔係台灣總統係咩

好嬲好嬲

中共好嬲好嬲

菜菜子

正係識cnmb同nmsl, 真正打起仗上來又唔見人

外交部好嬲

中華民國總統

台灣總統蔡英文

唔通要叫蔡省長？

簡稱中國總統

台灣地區領導人

交涉？
不了

屌

嬲就要派兵啦

氣炸鍋我就識

但香港啲媒體
就算係啲黨媒都好似係叫總統？

@慘過番印度

台灣總統

嬲到剩係可以搞香港

愈搞愈多西方國家反支

任你大陸肆意矮化，你估個個都係CCTVB嘅人咩！

印仔

國家層面既稱呼同民間層面既意義唔同

TVB：
喺台灣，總統蔡英文....
暫時都係咁叫

打佢啦
唔好忍

黨媒唔會直呼總統
香港就「暫時」全部講台灣總統

次撚次都係嚴正交涉

大公文匯會講台灣地區領導人

好，一律改稱：支那匪區領導熊 习維尼 啤啤

President of Taiwan ,同Taiwan President係兩個意思
一個係台灣上面的總統 一個係台灣總統

再嘈
跌爆你中國人番去

又搬石頭了

連燈日落都燈到日出 區區一個紐西蘭算咩

躝啦你哋d中國人

成日想將自己個censorship延申到全世界

睇左氣炸鍋

真氣炸師

趙立堅急忙跳腳
究竟係一樣點樣嘅畫面

好嬲

人哋媒體有新聞自由，唔受國家控制架
乜口交部唔知架咩？

武統

撤走埋領事館吧

氣炸

反制啦

認真 咁嬲
做啲野囉

支那以前啲嚴正交涉好有用
但依家個國際形勢只會攞假黎刁

禾痴揸啦！

搬石頭砸趙某自己的腳

人地一人一票選出黎
仲係三軍司令
叫總統有咩問題？

Air fryer teacher

想學野，有乜分別

應該係
「喺台灣，蔡英文總統⋯⋯」
同埋
「喺台北，外交部⋯⋯」

香港主流傳媒都係咁讀

加速主義萬歲

篤中笑點😂

睇咗做外交部氣炸鍋

又干涉人地國家既言論、新聞自由

我入黎就係為左依張圖

開始將台灣總統推上國際舞台
中共只會縮係牆角做牆角人

又交涉 交完未呀好悶呀

打柒佢囉!全世界等緊你插五星旗喺中正紀念堂呀

太遠⋯去唔到⋯

中國台灣省省長

Concept上係咪類似King in Prussia vs King of Prussia?

又干涉人地嘅內政

仲唔派李桂華去New Zealand捉人

打囉

做對了

President of Taiwan指台灣呢個地區有一個總統
Taiwan President就指「台灣」的總統
所以後者有台灣係一個國家嘅意味
President of Taiwan你可以當係台灣地區領導人咁嘅講法 中共就當你唔係承認台灣

屌
啲字有埋班閪主播把聲

佢哋係咪覺得加個「嚴正」兩個字啲人就會理佢

紐西蘭媒體點稱呼佢 又關你支那咩事
有本事咪叫黑警用蟈安法拉9佢

收返台灣咪唔洗再受呢啲氣囉

非法政權交乜撚野涉啊？
收皮啦垃圾支共

一個中國

中國氣炸部

炎症交涉

歡迎紐西蘭當支共嚴正交涉係發噏瘋

氣炸堅

中國既氣會爆炸

總統大定主席大？

口交部:好嬲好嬲

紐西蘭做咩又開始上力

若果講香港電視/電台媒體
就會叫 "台灣o既菜英文總統"
或 "o係台灣, 菜英文總統"

呢度以前都討論過叫法, 結論都係
"台灣o既菜英文總統" / "o係台灣, 菜英文總統"
意思上係同
"台灣總統菜英文" 係有分別

/|\
/ \

然後呢？

除咗強烈不滿 仲識咩

仲有冇人會理中國

以前見有人用呢個情況o黎比擬:

我o地都唔會稱巴格達迪做"伊斯蘭國總統"
而只會叫佢做"伊斯蘭國領袖"

睇完你就明

推立即retweet大規模DQ，幫手加速！

紐西蘭 :

小英總統

交咩涉，出兵打柒佢

Tvb都係咁叫架喎
自己友就點叫都得？

點解平時又講president of the united states?

以前全世界都會因為要同中共做生意 就中共話咩就咩
依家個疫症基本上令到好多經濟活動都停左
個個都唔洗驚你

無人唔承認美國 所以點up都無所謂

頻唔頻能啊 日日咩都撲出黎吠兩下又縮返入去

有時會咁叫：「台灣嘅蔡英文總統」

打999 話有人違反國安法 之後話條友係紐西蘭犯

準備緊

到底口交部一個星期要「嚴正」幾多次？

笑撚死

我試過無聊去支那百度search「臺灣總統」，發現係乜春result都冇，啲支那人分分鐘唔知有呢個term添

米癲拉

學下CCTVB咁講，「台灣的總統」

趙立堅又打飛機

戲詐屍

東亞病夫畀列強恰到上心口只係交涉

台灣就係獨立國家

台灣官員既樣真係正氣過大陸好多大陸班官個個都係蛇頭鼠眼騙子咁既樣。

老共除左嬲 仲識咩
打架美軍機先啦

Cls

無事既 你睇下CCTVB 都前台灣總統
交乜春涉

支爆後口交部可以賣氣炸鍋幫補

掟落去變氣炸屍

反而覺得口交部無諗得咁仔細
兩個講法都會屌

不如諗吓台灣打鳩中共啦

反撚正中共都唔會有人幫手

食字撚大勝

支那：好嬲好嬲，三萬隻狗過去同我打柒佢哋

台灣總統（Taiwan President）

雖遠必豬

Taiwan leader

叫台灣總統有咩問題

甴大大係CCP leader

交你老母塊閪涉咩，係有料既打啦碌柒咁

唔係住個頭 sorry

日日都「嚴正交涉」，密到無人理

地方頭頭！

已經無人理中國口交部

終於有次係好笑

Tvb都係台灣總統蔡英文

堅堅原來仲喺度